我發覺最後孝唔孝順都係同錢掛勾

比得多錢=孝順
比唔夠多錢=不孝

所以一家人最後都係講錢

乖唔乖仔, 生唔生性 , 上唔上進, 叻唔叻, 醒唔醒目 , 全部都係靠錢

出到嚟做嘢嗰
屋企人睇到份家用仲著緊過佢地條命

駁唔倒

無錯 跟本唔會睇其他野 最重要係錢

一家人一講到錢都會變質

我老豆將兩層樓過左比我
我依家每個禮拜都同佢飲茶

有朋友個老母一定要佢比一半加用
但明明佢屋企一啲都唔等錢洗
有次佢加咗人工, 但佢老母唔知點解會知
加幾多人工就要加幾多家用只會冇動力返工

吃子文化，垃撚圾

我唔知係咪好多國家都係咁定得香港係咁

一半
搵得14k上繳7k 聽到都覺得慘

完全諗唔到點解佢老母會知佢真實人工同埋最近幾時加人工
但月結單同糧單已收埋

自己搵到錢 又幫到阿爸阿媽提升到生活水平就係孝順

我想知有冇人會比仆街父母逼到要借財仔比家用

你要識得拒絕
如果咁樣既家庭著眼於金錢
你都無必要放感情係呢個家庭上
最撚憎呢d垃圾父母
斷撚關係佢最撚好

細個孝順既定義好簡單，主動幫手執屋/夾餸比屋企人

到大個左孝順既定義仲簡單，主動比家用